{
    "question": "Gawea ukara nganggo tembung saroja\u00a0    1. iguh pratikel\r\n2. njarah rayah\r\n3.\u00a0babak bundhas\r\n4. solah bawa\r\n5. setya tuhu",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "bambang iku kudu iguh pratikel<br>dadi uwong kudu njarah rayah<br>roni iku wonge njaluk di jejek nganti babak bundhas lek iso nganto K.O<br>pak sulik wonge\u00a0 solah bawa<br>wong kuwi uripe dodol tahu tapi setya tuhu<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "mobah-musike-paraga-kanthi-dadakan-manut-situasi-lan-kondisi-jron-710",
            "question": "mobah musike paraga kanthi dadakan manut situasi lan kondisi jroning main drama diarani ... a. audience b. improvisasi c. flashback d. montase",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "improvisasi<br>semoga membantu :)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "b.inprovisasi.....<br>semoga&#039;benar<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dasanama-nya-bengi-sama-mega-apa-tolong-bantuuudi-pepak-ga-ada-336",
            "question": "Dasanama-nya bengi sama mega apa?\r\ntolong bantuuu..di pepak ga ada",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ratri,dalu, lan wengi",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Mega = ima, irawan, mendhung,\u00a0<br>Bengi = dalu,ratri,wengi</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-sajak-dari-banjir-dengan-bhs-sunda-793",
            "question": "Buatlah sajak dari banjir dengan bhs. sunda",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Seperti dalam sastra Indonesia, dalam sastra Sunda juga sajak adalah merupakan salah satu jenis dari puisi. Di dalam sastra Sunda, puisi dibagi menjadi dua kelompok, yaitu kelompok puisi yang berbentuk cerita dan yang tidak berbentuk cerita. Puisi yang berbentuk cerita adalah seperti pantun Sunda dan wawacan. Sedangkan puisi yang tidak berbentuk cerita adalah seperti mantra, sisindiran, kawih, kakawihan, pupuh dan sajak.<br><br>Jadi, di dalam sastra Sunda, sajak adalah merupakan salah satu jenis puisi yang termasuk dalam kelompok puisiyang tidak berbentuk cerita. Sajak adalah bentuk puisi yang tidak terikat oleh aturan. Sajak tidak terikat oleh aturan seperti yang ada pada pupu. Dalam pupuh, terdapat aturan yang disebut \"guru lagu\" dan \"guru wilangan\". Sajak adalah bentuk puisi yang terikat oleh guru lagu dan guru wilangan.<br><br>Meskipun sajak tidak terikat oleh guru lagu dan guru wilangan, sajak tetap memiliki unsur-unsur yang perlu diperhatikan dalam pembuatannya. Unsur-unsur yang terkandung di dalam suatu sajak adalah tema, suasana, imaji, simbol, irama dan suara, serta gaya bahasa. Di bawah ini adalah contoh sajak dalam bahasa Sunda tentang banjir :<br><br>Banjir<br><br>Baheula mah tara aya banjir<br>naha ayeuna jadi aya banjir<br>baheula mah cai teh sok resep muntang ka leuweung<br>tapi ayeuna cai bet sering ngagupayan ka leuweung.<br><br>Loba leuweung nu di luhur<br>cai ngagupay ka leuweung<br>kiwari cai ngarumpul di kampung<br>ngabanjiran jalma nu aya di kampung.<br><br>Kumaha sangkan cai daek deui muntang ka leuwung<br>sangkan cai resep deukeut deui jeung leuweung<br>sabenerna leuweung oge butuh ku cai<br>ku naon ayeuna cai gugupay ka leuweung.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bawang-merah-dan-bawang-putih-dalam-bahasa-jawa-718",
            "question": "Bawang merah dan bawang putih dalam bahasa jawa???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bawang merah=brambang<br>bawang putih=bawang<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "bawang merah : trikatuka \nbawang putih : papak",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ukara-ing-ngisor-iki-owah-ana-dadi-basa-krama-lugu-krama-alus-l-762",
            "question": "Ukara ing ngisor iki owah ana dadi basa krama lugu, krama alus, lan ngoko alus.    1. wis jam pitu awakmu kok durung teko?\r\n 2. kabeh tamu kudu mangan sega\r\n 3. sapa sing arepe melu menyang kuta?\r\n 4. saben dina aku mulih jam lima sore\r\n 5. kowe opo wis weruh omahku?, yen wis weruh ayo dolan nang omahku\r\n\r\n terima kasih \u00b0_\u00b0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.  krama lugu = mpun jam pitu sampeyan kok dereng dugi ?\n     krama alus = sampun jam pitu panjenengan kok dereng rawuh ?\n     ngoko lugu = wis jam pitu awakmu kok durung teko ?\n2.  krama lugu = sedaya dhayoh keda nedha sekul\n     krama alus = sedaya dhayoh keda dhahar sekul\n     ngoko lugu = kabeh tamu kudu mangan sega.\n3.  krama lugu = sinten ingkang badhe ndherek datheng kuta ?\n     krama alus = sinten ingkang badhenipun tumut datheng kuta ?\n     ngoko lugu = sapa sing arepe melu menyang kuta ?\n4.  krama lugu = saben dinten kula mantuk jam gangsal.\n     krama alus = saben dinten kawula kondur jam gangsal.\n     ngoko lugu = saben dina aku mulih jam lima.\n5.  krama lugu = sampeyan napa sampun priksa griya kula ?, menawi sampun priksa mangga dolan ing griya kula.\n    krama alus = panjenengan menapa sampun sumerep dalem adalem ?, menawi sampun sumerep sumangga ameng wonten dalem adalem ?\n    ngoko lugu = kowe opo wis weruh omahku ?, yen wis weruh ayo dolan nang omahku.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bahasa-jawa-tembung-tembung-iki-apa-tegese-1-margi-2-593",
            "question": "Bahasa Jawa\u00a0 \u00a0 Tembung - tembung iki apa tegese ? 1 . Margi 2. \u00a0Dalah\u00a0 3. Wande 4. Nemahi\u00a0 5. Awon\u00a0 6. Ungelipun\u00a0 7. Waspada 8. Bilih 9. Kedah\u00a0 10. Nitih\u00a0 \u00a0 Tolong dijawab owhhhhh masalah nya ini tugas dikumpulin besokkkkkkkkkkk sebelum upacara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "aku buat bahasa indonesia nya aja yah?<br>1.Margi=Jalan<br>2.Dalah=Dengan<br>3.Wande=Warung<br>4.Nemahi=Bertemu<br>5.Awon=Jelek<br>6.Ungelipun=Yang paling terbaik<br>7.Waspada=Hati hati<br>8.Bilih=Bila<br>9.Kedah=Supaya<br>10.Nitih= Naik<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tulis-kan-puisi-dalam-bahasa-makassar-151",
            "question": "Tulis kan puisi dalam bahasa makassar ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>OOO\u00a0\u00a0AMMAKKU\u2026.</span><span>TAU\u00a0\u00a0AMMALLAKSUKANGKU</span>PA\u2019ROKO CERAKKU<br><span>OOO\u00a0\u00a0AMMAKKU\u2026.</span>IKAU BULAENG ATINGKUKAU SINARAK ATINGKUNUSINGARRI TALLASAKKU<br><span><br>OOO\u00a0\u00a0AMMAKKU\u2026.</span>IKAU GURU MALOMPO RI TALLASAKKUKA IKAU MI ANTU ANGNGAJARIABATTU RI KODI NA BAJIKA<br><span>OOO\u00a0\u00a0AMMAKKU\u2026.</span>IKAU BENTENG MALOMPO RI TALLASAKKU<span>KA\u00a0\u00a0IKAU MI ANTU ANJAGA A BATTU RI KODIA<br></span><span><br>OOO\u00a0\u00a0AMMAKKU\u2026.</span>IKAU ANGING MASARRO MABAJIKA IKAU MI ANTU ANNGERANG DINGIN RI ATINGKUKA IKAU MI ANTU SANGNGING MANGNGERANG KANA MABAJI<br><span>OOO\u00a0\u00a0AMMAKKU\u2026.</span>KA IKAU NAKUNIAKA IKAU NAKU CARA\u2019DEKA IKAU NAKU\u2019 MATU-MATUTENAMO POLE KANA MABAJI LAKUPAU MANGE RIKAUPASSANGNGALINNA KANA TERIMA KASI LOMPOKU MANGE RIKAU AMMAK<br><span><br>OOO\u00a0\u00a0AMMAK\u2026.<br></span><span><br>OOO\u00a0\u00a0AMMAK\u2026.<br></span><span><br>OOO\u00a0\u00a0AMMAK\u2026.</span><span>SINGARA\u00a0\u00a0ATINGKU..</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatkan-berita-tentang-banjir-dalam-bahasa-sunda-826",
            "question": "Buatkan berita tentang banjir dalam bahasa sunda",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Tiap usum hujan datang, beja banjir dimana-mana, jiga beja di handap,\nbanjir di Batawi.\nJigana ieu bencana banjir teh, geus hese ngungkulanana. Sabab loba\npisan indikatorna.\nNajan lain tukang noong cuaca ge, asana teu hese neangan indikator yen\nbanjir masih\nmangrupa ancaman bencana di lembur urang.\n\nBasa uing pareng mulang ka lembur, dua taun kaliwat, kabeneran uing\nulin ka sawah.\nNaon nu kapanggih matak pikamelangeun. Galengan solokan nu baheula bisa dipake\nlalar liwat munding reuneuh, kiwari galengan solokan teh ngan ukur\nngajepret sagede\nhalis nu geulis. Nalika uing pasarandog jeung nu liwat, kapaksa uing\nkudu ngarandeg\nheula, da puguh galengan solokan beak dipapas unggal tiap usum nyawah. Kacipta\nlamun mun terus-terusan dipapas, galengan solokan moal bisa deui nahan cai caah\nmun hujan badag.\n\nTeuing nu dibarendo di Garut, arapaleun heunteu nya kana kaayaan jiga kieu.\n-mh-\n\nIni Dia Lokasi Titik Genangan Air di Ibu Kota</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatkan-cerita-bertema-pasar-berbahasa-jawa-makasih-547",
            "question": "Buatkan cerita bertema \"Pasar:\" berbahasa Jawa :)\r\nmakasih :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pasar<br>\u00a0\u00a0 Wingi Minggu aku lungo neng Pasar Beringharjo.Aku lungo bareng ibu ku.Ak menyang jam wolu\u00a0 seko ngomah.Neng kono ak iso ndelok uwong pada dodol karo wong tuku.<br>\u00a0\u00a0 Neng kono ak wiruh andong,pengamen,wong tuku,wong dodol.Ak tuku werno-werno neng kono yaiku,klambi,jam,kro panganan.<br>maaf kalau nggak sesuai dgn permintaan mu<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-bae-kang-perlu-digatekake-nalika-lagi-pidhato-961",
            "question": "Apa\u00a0 bae kang perlu digatekake nalika lagi pidhato ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sikap, intonasi........ semoga membantu",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "mimik, suara (lantang /tidaknya) intonasi dll",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}